馬英九涉教唆洩密 正式遭起訴

台北地檢署今偵結前總統馬英九被控教唆洩密案，以違反教唆洩密、通訊保障及監察法和個人資料保護法，將其起訴；馬英九成為台灣第三位遭起訴的卸任元首。

台北地檢署地方法院檢察署去年12月初，首度以被告身分傳召馬英九出庭，同一時間亦約見會談前檢察總長黃世銘、前行政院長江宜樺作證。

洩密風波起於2013年，特別偵查組意外監聽到時任立法院長王金平、民進黨總召柯建銘涉司法關說，即向法務部門遊說不要就柯建銘案提出上訴，時任檢察總長的黃世銘同年8月31日夜奔總統官邸報告偵查結果，馬聽聞後，指示秘書叫黃隔天9月1日時再赴官邸二度報告，還向江宜樺透露部分案情，9月4日時馬又指示黃再向江宜樺、羅智強報告此事。

廣告
馬英九被指於2013年8月31日，因黃世銘告知王金平等涉司法關說，他明知行使總統職權，應符合憲法權力分立與制衡原則，但為了撤銷王金平黨籍和喪失立法院長職位，有不法作為。

馬英九、黃世銘被控洩密與教唆洩密等罪，黃在2015年2月已被高等法院判囚1年3個月，但可易科罰金（罰款代替服刑），黃於同年4月繳清罰款，馬則因當時任總統有刑事豁免權，直到馬英九在去年卸任後，台北地檢署才將馬案重啟調查。

馬英九外，台灣前總統李登輝也因涉國安密帳案而被起訴，但獲判無罪定讞；另外前總統陳水扁則因涉及國務機要費等案被起訴，其中他因龍潭購地案等案被判刑20年定讞，原本在服刑的他，已因病保外就醫中。

相關報道：

台灣蘋果日報／自由時報／聯合新聞

共匪